<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[noelboss]]></title>
        <description><![CDATA[noelboss]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Jan 2016 12:29:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="undefinedrss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Das Fleckchen Schweiz am anderen Ende der Welt]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Das Fleckchen Schweiz am anderen Ende der Welt</h1><p>Das hüfthohe Schilf wiegt sanft im kühlen Wind. Draussen vor dem Fenster auf der Veranda liegt Two-Pack, der treue Vierbeiner, und wartet, bis sich einer dieser komischen Zweibeiner zu ihm gesellt und seinen unerschöpflichen Durst nach Zuneigung mit Streicheleinheiten etwas lindert. Two-Pack – wie alle seiner Spezies – ist bilingual. Er spricht die Universalsprache aller seiner Artgenossen: bedingungslose Liebe. Aber verstehen tut er nur deutsch – obwohl er hier mitten auf dem Land in Uruguay lebt und seine Schäferhundsohren eigentlich zu spanischen Klängen spitzen sollte. Vielleicht weigert er sich spanisch zu verstehen weil er weiss, dass er sich hier in Nueva Helvecia befindet – und man da halt deutsch spricht – oder zumindest zu etwas über 65%. Und da er ja gar nicht akustisch spricht, sondern nur zuhört, sollte das reichen. Das Nichtsprechen kompensiert er durch Nähe, eine oft bessere Art zu kommunizieren, wie mir scheint.

Wie dem auch sei, Uruguay hatte Mitte des achtzehnten Jahrhunderts ein Problem. Wenn man das denn ein Problem nennen kann. Viel zu viel Land, und viel zu wenig Menschen die es bebauen konnten. Also beschloss die Regierung, jedem Siedler fünfzig Hektar Land und zwanzig oder dreissig Kühe zu schenken. Einzige Bedingung, innerhalb von zwei Jahren musste ein Haus gebaut werden.
Und so kam es, dass in den Jahren 1861 und 1862 zwei Ladungen desillusionierter Schweizer Emigranten samt ihren Familien hier strandeten und auf der Suche nach ihrem Glück mitten im Nichts einen Neuanfang wagten. Wenn gleich sie geschickte Bauern, Lehrer und Ärzte waren, an namensfinderischer Kreativität schien es ihnen zu fehlen und so tauften sie die neue Kolonie in Ermangelung besserer Ideen einfach Nueva Helvecia. Ein so schlechter Name ist das ja dann auch wieder nicht.</p><img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/1129c910b66ab319f07f692363d8e5f2cbb7dc75.jpg"></article>]]></description>
            <link>undefineddas-fleckchen-schweiz-am-anderen-ende-der-welt/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">6b73317c-33cb-4c64-9c67-602295bea79c</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 12:29:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>